《分手日記》仲愛，先想有紀錄。

我唔知開係感情台好，定係講故台好。

嚴格黎講，你地可以當一個故事睇。無諗過要正評定係負評，只係打完唔知比邊個睇，又想搵人分擔下。偏偏小弟身邊都係不學無術既人，比佢地睇都無咩意思，哈哈。

有講中既，留言話比我聽囉 比我知道有同我一樣既人。

唔知會打到幾時架。我唔係一個用寫作換取金錢既人，催我我諗都無咩用 不過目前最起碼都一日一篇啦，如果唔係點叫日記

比你地睇下，我仲會堅持到幾時囉。

可能我會自打嘴吧呢，因為本人很懶，通常什麼都不會留下。不過戒緊，因為佢唔中意

多謝睇到呢到既你。

１０／８／２０１８
今日係，我同你分手既第一日。呢幾日真係好大雨，不過都符合我依家既心情。幾好啊，連個天都一齊喊埋出黎。

個心真係好痛。哈哈，但係我無資格去講呢句。其實我諗，呢三年你既痛，可能仲多。可能呢啲就叫開竅啦，對你只有滿滿既抱歉。真係好對唔住。

對唔住，無做一個稱職既男朋友。太遲啦係咪？我都知太遲。

我會戒煙，戒酒，戒懶，戒你對我既理所當然。唔係應份，只係知得太遲。

呢個世界，如果有如果你話幾好。如果我知你想要啲咩，如果我可以再上心啲，如果我會努力啲。

世界真係好細啊可。識左８年，拍左拖三年。話長唔長話短唔短，你都已經陪左我半個青春。而我，亦都浪費左你三年。呢三年，你有無數次既機會比我改正，無數次既暗示。

我視而不見。

到依家知錯肯改啦，你走左。

唔捨得，真係唔捨得。我仲未愛夠你，仲未比幸福你。

可唔可以用我一世既運氣，換你返黎。

「我只想說 我認真地愛過
兩個相愛的人究竟犯什麼錯
需要愛得如此折磨」

當初唔明架。我真係好愛好愛，點解會離開我？我無做對你唔住既事，我好專一架。四日前我地仲係ＩＧ好幸福咁曬命。點解會有呢個當初？我好蠢啊，最老土既劇情發生係我身上。教朋友拍拖其實自己都搞唔掂，能醫不自醫。

「如果雨之後 心還是痛苦
如果悲傷後 我少了溫度
我懷念我們的相處
還沒把裂縫都彌補
還沒給你幸福 我怎能服輸」

我咩都做唔到。我想補返，但係太遲。我地之間既第三者係我，係時間。我唔係輸比人，我係輸比自己。我仲未比幸福你，我點服輸。我好唔甘心，真係好唔甘心。不過呢個第三者真係好殘酷，望落好恩愛既一段關係，比我親手用時間去磨滅一切。

真係好掛住你。

「有無諗住等佢？」

有。

「等幾耐？」

等到你對我有返信心。

「如果佢對你仲係無信心呢？」

咁只會係我做得唔夠好。點都好，我依然會係佢最堅實既後盾。

「仲愛唔愛佢？」

愛啊。好愛好愛。

１１／８／２０１８
出面好大雨啊。唔知會唔會嘈醒你？

希望你訓得好好啦，咁你先會有力出去面對呢個社會。

仲有啊，要記得食野。你成日都食無定時架，屋企人又夜煮飯，係我上去食就會早啲開飯。講起又講，有啲掛住你媽媽煮既送。真係好好食架，係好ｗａｒｍ，好有愛既味道。我仲係想有機會再食過，我會係咁夾送比你，繼續養肥你呢個計劃。

對唔住啊今日搵左你一次。我真係忍唔住，好掛住你。我驚你唔中意啊，一次咁多就算啦，原諒我呢次任性，我唔係有心。
如果你唔介意，藍剔都可以架。我只係仲想可以同你講野，夠啦。

你好似，未起身返工。你講架，唔好接你收工放工，我有做到。我知你唔中意我突然之間接你收工，我會忍住，會忍。就算我會想望下你過得好唔好，但係我依然唔可以咁做。我會聽話，我有記得你講過既野。
琴日我返工，我喊到收唔到聲啊。真係好傻，不過唔緊要啦我都唔會話你知既。

「枕邊的一個熟人 見最多 眉目近
時日叫 輪廓失真
想到邂逅和她單一眼 就算今日回想也動人
慣了幸運 慣了同行 慣了浪漫卻生疏似遠親」

你知嘛，我真係習以為常你對我既好係應份。

我慣左，所以我地其實好生疏。我無怨過啊，我只係好嬲自己。

「何解 何解初初都是漂亮 何解初初雙眼善良
歲月太長 會令你忘記了伴侶差一句讚賞
如果 如果今天關係變樣 如果今天起了石牆
過份正常 會令愛情缺氧未會珍惜哪會著想」

走得太耐啦可？我到底差你幾多句讚賞。你知嘛，個石牆係我親手起出黎。真係好穩陣，我走唔返入去。我同你之間一直都唔對等，有幾多樣野點解我唔講出黎，點解要收收埋埋。

我同你之間，過份正常。係我搞到我地之間太正常，愛情缺氧。呼吸唔到既時候先打算搵氧氣罩，就黎死先識叫救命，都唔知救唔救得切。

「有無諗住等佢？」
有。

「等幾耐？」

點解我要知等幾耐？

「你接受到佢拖住你咩？」

接受啊，點解唔接受。

「你會好辛苦架。」

有個朋友同我講，我留唔住佢架，醒啦好無。佢唔要我，係佢自己揀，點解我唔可以繼續好好咁過生活？係咪一定非佢不可？呢個世界無話邊個無左邊個唔得架。
我同佢講，我無左隻手我都生存到架。只係我會痛，會唔習慣，然後呢種感覺會跟你好耐好耐，直到你習慣左，同埋唔痛。但係我一早無左隻手啦，就算慣啦，唔痛啦，我都係少左啲野。
佢地同我講，呢個香港好現實。有錢你就有女朋友，無錢有排你受。你仲後生，遲啲就會知道我唔係非你不可。
我諗就算我有錢，我都要唔到個啲所謂女朋友。個啲要得過咩？要唔過。可以過世咩？我寧願單身。又
或者咁講，不如我用錢換你返黎。
「值得咩？」
我諗無話值唔值得，只有愛定唔愛。

係啊，我唔記得左講。我開始做運動啦。我會努力減走個大肚腩，變返個令仔。我到今日仲係有食煙，對唔住，比啲時間我，我會努力戒煙。你知嘛，我飲左一罐啤酒就唔係好掂啦，不過都好既我咪有藉口飲少啲。落緊雨啊，但係我想出去跑步。落雨唔係藉口，要做其實個天阻唔到你。

１２／８／２０１８

我發現，我唔記得左啲野。

我同你三周年紀念，我地去左書展。搭巴士個陣時我地玩遊戲，我地玩左幾樣架，一路都比緊提示我。我唔記得左個懲罰係咩，有無人可以話返比我知？其實係真係唔需要知，因為已經完左。我想記返起，只係因為代表我既錯又多一個。只係我，又慣性遺忘左。諗返就知自己忘記左幾多，又無上心幾多。根本就數唔晒，好過份。

今日同你講左好多野啊，雖然你無覆我。但係唔緊要啦，起碼你有睇，我有比你知我依家諗咩。欠你好多，好多既對唔住。我麻煩左好多人，對佢地都好唔住。可能連你啲姐妹都睇唔過眼，見到依家既我根本就唔會想你同我一齊返。係啊，個個樣，又有咩資格同邊個一齊。

我諗好架啦。一日打一篇，當係記錄又好咩都好，因為一早已經入心。我決定左架啦，我會好好企返起身，用個新既我，去追返你。有個死肥仔問我，「成全唔會好啲咩？」

唔服氣、唔甘心、唔認輸，好多唔想。當你咁多唔想，又點去成全。感情唔係單方面，我都唔可以因為我想比幸福你，就要求你同返我一齊，對你唔公平。當初你已經受到好多唔公平啦，到我受下，幾好啊。

識得你，係我最幸福既事。失去你，係我最後悔既事。有人同我講，早知今日何必當初？人總係失去左先識得後悔，一路恥笑緊呢樣野既我，到發生係我身上。感覺好差，「抽身就唔辛苦架啦，都玩完囉。」係啊，講得無錯，但係唔想。未比幸福你，所以唔想。原諒我有少少固執，只係我唯一仲可以堅持既事，得返呢樣。唔好要我連繼續愛你既機會都無，我無要求一齊返。想咋，你未必要咁做架，由得我就可以。

唔知呢個世界仲有幾多人好似我咁，又係失去左先黎後悔。每日都太多人得到，然後失去。又有幾多個識珍惜，學習愛。

「想怎麼都不緊要即管取笑
遺憾我 有過那幾秒動搖
越靠緊 越渺小
我縱使心驚膽跳
仍不肯相信 不想失去 不因此折腰」

誰都說不可能。我無可能追返、無可能一齊返、無可能再比幸福你。我曾經有過動搖，動搖我同你之間既關係。諗返起，我有咩資格動搖。你一直既愛，不知都幾穩固，係我親手拆左佢。如果我就此折腰，我呢世抬唔起頭做人，對唔住自己，對唔住你。

「越望越覺你面容這麼可愛
承認我 也怕看不見未來
是缺點 任你改
哪怕要跟他比賽
難關多都要堅守 只怕共你分開」

你係我眼中，真係好令。不過唔係重點，我欣賞你既善良可愛、糊塗既小傻氣、但係又會好認真咁嘟起個嘴，諗返起都好想鍚你。可能我口臭，又唔剃鬚，成日拎個下巴掃你塊臉。好多缺點啊，唔難改，衰懶。依家先識得的起心肝去改，去變。你同我講中意左第二個，其實我唔信架。我了解你，唔認為你會就咁中意一個人。不過我又好無信心，如果係真咁點算？

係真既先算啦。

「從不信不可能
容許我拆解不可能
從不認命 決意用愛橫越身份
誠心 或始終一天有回音
仍舊可帶著你向前行
誠懇青蛙都可
得到一吻」

我想既、希望既就係咁簡單。到我做啦依家，到我拆解不可能。唔認命，我呢隻懶到死既青蛙希望仲可以得到你一吻。

「有無諗住等佢？」

有，今日特別強烈。

「點解特別強烈？」

當你愈想念一個人，堅持緊既野就會特別強烈，好奇怪。

「佢未必想你搵返佢。」

我等到佢唔反感為止。

「佢中意左第二個點算？」

到時先算啦。佢都驚過我中意第二個架，到我驚下囉。

「點解你好似好冷靜咁？」

再喊再頹，都無意思。仲掛住人，所以我想變得更好追返佢，就係咁簡單。

故事會有完既一日。只係就算你唔係到，我既筆跡都有你既靈魂，分割唔開。

唔好忘記初衷 當初既你地。

哈哈，唔好喊啊。如果佢仲值得你去愛，就比心機。祝你幸福

巴打加油 我以前被分手果陣都打過日記 將心入面仲好想向對方講既嘢寫低 每日幾篇 長到可以出書咁濟 打算最後一次過送比對方 佢睇就睇 唔睇就算
好彩最後成功係返埋一齊 本嘢亦比左男朋友 但他到而家都冇睇晒

唔知我可唔可以好似你咁一齊返 承你貴言啊，多謝你肯睇。

加油啊 呢加都每日打緊日記send俾佢 一樣等緊佢返轉頭 希望你會成功等到啦 但係唔好太過頑固執拗 自己困住自己 最近明白到就算再抗拒唔走進未來 都未必有機會實現到當初一齊時嘅承諾

其實無諗過比佢睇 唔知我上面有無講到，即使無未來佢都係一個對我好特別好特別既人，唔一齊唔緊要啊，我會收埋係我內心深處咁解。你都要都加油

其實打打下會慢慢解開左自己個心結 開始容易面對 同時亦慢慢接受未必能夠一齊返既事實 一齊返係bonus 唔能夠一齊返就當比自己慢慢接受 time will heal

係掛 等時間慢慢去證明，不過都係想像唔到會有第二個攬住佢 多謝你肯睇。

仲有篇13號未擺岀黎 但係我岀左去，今晚收工就po返岀黎

１３／８／２０１８

呢篇，係我朝早跑完步返到屋企打。我成日都質疑自己既可能性，覺得自己無朋友無交際，將好多既時間交左比你。其實諗返起我啲時間用左黎做咩？打機、同人傾計，落酒吧飲野陪朋友。我唔識去分配時間，得過且過。有人需要我個陣時我好開心，撲出去陪佢地，有義氣啊嘛，飲囉。問起你係邊，我話訓左教，其實你係屋企等我應你。我錯過左好多明明可以一齊開心既時間，為既所謂朋友，其實只係我想出去玩。

所謂既質疑我自己，只係欺騙你既藉口。又要講對唔住，哈哈。

我今日跑跑下，又唔小心跑左去你附近公司。不過呢個唔係重點，行過見到仲有一間酒吧開緊，我唔知自己做緊啲咩，我行左入去。我明明話唔飲酒，哈哈，我又唔小心飲左啦。不過我唔可以醉，如果唔係又會忍唔住搵你。總有一日會停既，唔可以再係咁，係咪？

入到去，我諗佢一望我就知咩事。請左我飲一杯，陪我傾心事。我地三唔識七，聽我講左兩個鐘廢話，陪我聽兩個鐘廢歌，好感激佢。我好叻仔，我無喊，但係唔識既人都感覺到我好大獲，咁應該真係好大獲。

佢講左一個故事比我聽。佢有一個朋友，同女朋友一齊左十年。某一日，個女仔同佢個朋友講，「我地分手啦。」個男既當然就好傷心啦，我陪你行左十年，要談婚論嫁個隻，突然點解要同我講分手？個男既喊左三日，自閉左一個月。佢諗唔明做錯啲咩，好地地點解會發生呢樣野。

直到二月十四日，情人節。個女仔搵返個男既，同佢講，「我地一齊返啦。」佢好不知所措，於是就搵呢個老闆問意見。老闆話，「你唔甘心十年就咁完既，仲係中意人既，咁咪搵返人囉。無感覺既，咪唔好搵囉。我比唔到意見你，得你自己先話到事。」

最後，佢地一齊返。聽落好幸福？聽埋先啦。到結婚個日，正常我諗都係女仔喊，男仔笑架嘛。佢地係調返轉，男仔喊，女仔笑。個男既係咁係到喊，「嗚嗚嗚，我終於娶到你啦」，而個女仔就只係係到笑。

個故事到呢到完左，老闆同我講，呢個世界愈有可能發生既野就愈唔會發生，同樣地調返轉，你愈覺得唔會發生，偏偏佢發生比你睇。係咪好奇怪？真係咁奇怪。不過最起碼一齊返先啦，佢地而家都應該好幸福，唔係個個都可以失而復得。

打攪佢太耐我都覺得唔好意思，好多謝佢陪我呢一個朝早。我先發覺自己好似好耐無食野，個肚係咁同我求救。我去到你樓下街市，有一間賣燒味既，真係好好味。連啲姨姨都要氹我，「細佬，失戀唔好唔食野啊，反而要食多啲野知唔知啊？」盒飯真係好好味，好感激佢地。

「我冇膽 係冇你既夜晚 去合埋眼
怕眼見 某某同你閒談 某某要離間
你同我 再冇聯絡 要你我拒絕來往
而我 得我 一個 將過往 去重播
往日 我共你辯駁 一唱一和
而今日 轉眼一望 你已不再身旁
只得失落 陪伴我 瑟縮 漆黑角落
那一幕 不見天日 好比得不到光 的花朵」

又到左點歌既時間。呢首係一個感情關係好複雜既朋友比我聽，佢同一個女仔之間錯過左好多，而家仲係剪不斷，哈哈。可能真係有呢個某某，佢又會唔會對你好好？唔好要話比我知，我幫你教訓佢。

「我試過再度回味
我與你 那憶記 有多美 我努力回避
我的錯 錯於我 太愛你 你抖不了氣
捉緊你 捉得太緊 發覺我 多虧欠你」

其實會唔會一直都係我搞到你抖唔到氣。係咪愛得你好沉重？對唔住。你知嘛？呢首歌叫《盛夏的舞》。我地係夏天一齊，然後係夏天分開。佢地見證每對情侶既離離合合，我唔會係最特別個個，其他人都唔會係。每個人都係獨一無二，咁既話又邊有得比較？只係經歷過，先更加了解愛情，然後再造就一段新既季節，新既回憶。

「有無諗住等佢？」

再問都覺得自己好煩，哈哈。

「但係佢唔應你。」

所以先話等咋嘛，咁長氣架。

「失去左先識得後悔，抵你死架。」

唔抵我死都無今日肯改既我。你又明唔明佢付出幾多？我仲愛佢，所以我等佢，好複雜咩？

「只係唔想你失望多次。」

但係我會後悔多次。

１４／８／２０１８

依家會唔會打埋時間好啲？我唔知啊，無人睇都幾好，起碼我知呢到有人陪我。

真係好大雨啊，我變左落湯雞。由頭濕到落腳趾尾，我今日仲特登著返以前套衫染個紅色頭，全盛時期既令仔，哈哈。唔係我自誇，我有問過好多人架，不過最主要都係問我女朋友令唔令女。啊，唔係女朋友，依家係前女朋友了。佢真係好令架，幾咁令人心動，唉。

哈哈，愈打愈長，可能我會唔小心打左篇小說出黎。當初我無諗過打咁長架，點知愈打愈多愈打愈起興，諗諗下不如索性擺連登啦，係就係唔係速食，點都有人欣賞掛。

依家時間多左好多啊，諗諗下好似可以做啲我以前無做過既野。打文啦，我以前讀文學既，搵幾個臭錢都試過，我有同你講過架唔知你仲記唔記得。仲有學返吉他啦，我知你想我彈首歌你聽，不過條弦斷左啊。搵機會我出去整返，只係唔知仲有無機會彈比你聽。以前我唔識彈樂器，所以我唱比你聽，唱到你喊。你知嘛？你個個樣，我唔識形容。我好成功咁比左全世界你？可能係因為我做到我講過既野，要你繼續做小公主。

可能呢個只係我唯一一次我做到過自己講既野。好失敗啊可，我都覺得係。我仲係想繼續唱比你聽，見證多次我地可以繼續相愛。

同你一齊咁耐，知你唔中意落雨架。偏偏我都唔知點解好中意落雨，好享受雨點停留係我身上既感覺。我又無病過喎，沖個涼咪搞掂囉。只係慢慢一齊愈耐，我就愈驚你會比雨淋親，一滴雨都唔舒得滴落你到。所以我學識左係個袋到擺左把縮骨遮，無論落雨定係太陽，只要我係到就幫你擋風擋雨。諗返點解想你中意雨天，因為你話落雨搞到你心情唔好。我只係好純粹想你試下中意陰天落少少雨個種感覺，清風掃臉，真係好舒服架，咁你就會開心啲架啦。但係我迫緊你中意啲你唔中意既野，一味想你開心忽略應該點樣令你開心。
頭先落雨落到我乜差都唔認得。好彩我仲識路返屋企，頭先真係好凍。安全感仲可以係邊到黎啊？男仔都想要安全感架，想唔想知點樣？認認真真講一聲我愛你，比咩都重要，比咩都幸福。我諗我依家真係好憎落雨，一黎濕晒，二黎分手又係落雨，你叫我點面對呢個天氣。見一獲舉佢中指一獲，唔知佢會唔會整道雷劈柒我。聽講比雷劈死唔去有特異功能喎，會唔會試得過？

「我已經不可以 跟你做朋友
連人生 都迷失
努力愛一個人 都不夠
一時的享受 能熱暖多久」

呢首歌叫做《分手總約在雨天》。我諗左好耐，分手關落雨乜差野事？陽光明媚都可以分手架，烏雲密佈都可以一齊架姐。不過本人經歷過落雨分手個種體驗，我諗我明點解。一種心境上既烏黑，落幾撚大雨都同你個刻心情無得比。你唔會再驚落雨，濕晒你照樣行返去，佢劈道雷落黎我諗你都唔會驚添。好得人驚？唔係，呢種叫哀莫大於心死。

「最美好的一切 請你別研究
誰值得 不值得
愛你不需理由 我卻知
錯過後哪可回頭」

科技發達真係好得人驚。佢只要比一大堆ＩＧ名言語錄洗一洗腦，是但一句講中自己既時候，佢對你既心就淡一分。我講笑姐，只係可唔可以唔好聽語錄講，聽我講。

「仲等唔等佢？」

因為仲愛，所以我先繼續打呢篇野。我仲係，所以會等。

「你唔一定堅持到好耐。」

但係有個諾言堅持緊。佢未必需要，我亦都唔想佢有一日用到我呢個諾言。只係之前講過，我收埋左係心，唔代表我唔愛。

「咁樣你會好辛苦。」

話就話好大個森林，但係呢一刻我唔想。辛苦咪辛苦囉，感覺上已經無野未試過。

「點解唔成全佢？」

呢個我唔知。唔甘心，唔忿氣，好多原因。最大既可能係，因為仲愛佢，所以唔成全。就算成全，祝福佢地係假既，祝福佢先係真既。

有類似感覺既巴絲，歡迎圍爐取暖 睇下會唔會有一日我講中你既心聲，多謝你地令呢篇野有聽眾，我唔係自己一個

我都有寫 不過冇膽po 上嚟